黃之鋒涉參與反蒙面法未經批准遊行 服刑期間再提堂 庭上送祝福：大家聖誕新年快樂

前香港眾志秘書長黃之鋒及社運人士古思堯被控去年10月蒙面法生效後在銅鑼灣參與未經批准遊行，黃之鋒另涉使用蒙面物品，早前被控，案件將於今午再訊。正因包圍警總案服刑的黃之鋒，今早在荔枝角收押所被鎖上手銬，由懲教人員帶上囚車，前往東區裁判法院準備應訊。

黃之鋒今被押送上庭應訊，身穿黑色大褸，精神不俗。他離庭時向旁聽席大叫：「大家聖誕、新年快樂。」大批人士在旁聽席高舉雙手，高呼：「之鋒，加油！」「撐住呀！」

辯方早前申請押後案件至今天再訊，以索取文件及片段，並需時提供法律意見，又指其中一罪涉及蒙面法，相關司法覆核聆訊於11月24日及25日在終審法院進行。相關上訴正候裁決。

黃之鋒（23歲）與古思堯（74歲）同被控參與未經批准集結罪，指他們去年10月5日在港犯案。黃另被控在未經批准集結中使用蒙面物品，指他當天身處金鐘道的未經批准集結時使用耳掛式口罩。

之峰真係好堅強香港人唔配有之峰

共產黨而家不斷 loop 之鋒同肥佬黎去顯示自己好強硬 , 難為左佢地

唔撚快樂呀屌你老母

聖誕唔快樂
今年大家抽少少時間做寫信師

撐住

一D都唔快樂
大家加油
香港人加油

之峰

聖誕快樂

push

salute

遊行都要批准

又話有自由嘅？

自條春咩